\section{Weitere Problemklassen}

\begin{frame}[t]{Weitere Problemklassen}
    Abgesehen von den schon bekannten Klassen \(\mathcal{P}, \NP, \mathcal{NPC}\) gibt es noch:

    \begin{itemize}
        \item \(\mathcal{NPI}\ := \NP \setminus (\mathcal{P} \cup \mathcal{NPC}))\)
        \item co-\(\mathcal{P} := \set{L' = \Sigma^* \setminus L \mid L \subseteq \Sigma^* \text{ und } L \in \mathcal{P}}\)
        \item co-\(\NP := \set{L' = \Sigma^* \setminus L \mid L \subseteq \Sigma^* \text{ und } L \in \NP}\)
    \end{itemize}

    Es gilt hier: \(\mathcal{P} = \text{co-}\mathcal{P} \subseteq \text{co-}\NP\).
    Was vermutet ihr für \(\NP\) und co-\(\NP\)?

    \bigskip
    Weiter kennen wir die Klassen \(\mathcal{PSPACE}\), \(\mathcal{EXP}\), \(\mathcal{NEXP}\), \(\mathcal{EXPSPACE}\)
    und noch viele, viele mehr.
\end{frame}

\begin{frame}[t]{NP-Schwere}
    Wir nennen ein Problem \(\NP\)-Schwer, wenn es mindestens so schwer ist, wie alle \(\NP\)-vollständigen Probleme. Es gilt also:
    \[\mathcal{NPC} \subseteq \NP \text{-schwer}\]

    Bekannte Beispiele für \(\NP\)-schwere Probleme sind:
    \begin{itemize}
        \item INTEGER PROGRAMMING, wobei hier auch \(\in\mathcal{NP}\) gezeigt wurde.
        \item Optimierungsprobleme, für die das zugehörige Entscheidungsproblem in \(\mathcal{NPC}\) ist.
    \end{itemize}
\end{frame}